%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-auto}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-tikz}
\usepackage{2122-pablo-math}

\title{Automatismes}
\subtitle{Fonctions : Images et Antécédents}
\institute{}

\begin{document}

\frametitle

\maketitle

\begin{frame}{Table des matières}
  \tableofcontents
\end{frame}

\serie{}
\begin{frame}
  On considère la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :
  \[f:x\mapsto 10x+2\]

  \begin{enumerate}[<+->]
    \item Quel est l'image de 5 par $f$ ?
    \item Quels sont les antécédents de 8 par $f$ ?
    %\item Déterminer $f(-2)$.
    %\item Résoudre $f(x)=11$.
  \end{enumerate}
\end{frame}
\begin{frame}
	On considère la fonction $g$ tracée ci-dessous.
	\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[very thick,xscale=1.5, yscale=0.8]
      \draw[dotted, black, xstep=1, ystep=.5] (-3, -2) grid (3, 2);
      \draw[-latex] (-3,0) -- (3,0);
      \draw[-latex] (0,-2) -- (0,2);
      \foreach \x in {-3, -2, -1, 1, 2, 3} {
        \draw (\x,0) node[below]{\x};
        \draw (\x,{0.1}) -- (\x,{-0.1});
      }
      \foreach \y in {-1, 1} {
        \draw (0,\y) node[left]{\y};
        \draw (-.1, \y) -- (.1, \y);
      }
      \draw [blue] plot [very thick, smooth, tension=0.5] coordinates {
        (-3, -2)
        (-2, 1.5)
        (1, .5)
        (3, 2)
      };
	    \draw (0,0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
    \end{tikzpicture}%
    \end{center}
	\begin{enumerate}[<+->]
    %\item Quel est l'image de 6 par $g$ ?
    %\item Quels sont les antécédents de -3 par $g$ ?
    \item Déterminer $g(-2)$.
    \item Résoudre $g(x)=0,5$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\serie{}
\begin{frame}
  On considère la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :
  \[f:x\mapsto 3-2x\]

  \begin{enumerate}[<+->]
    %\item Quel est l'image de 5 par $f$ ?
    %\item Quels sont les antécédents de 8 par $f$ ?
    \item Déterminer $f(-2)$.
    \item Résoudre $f(x)=11$.
  \end{enumerate}
\end{frame}
\begin{frame}
	On considère la fonction $g$ tracée ci-dessous.
	\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[very thick,xscale=1.5, yscale=0.8]
      \draw[dotted, black, xstep=1, ystep=.5] (-3, -2) grid (3, 2);
      \draw[-latex] (-3,0) -- (3,0);
      \draw[-latex] (0,-2) -- (0,2);
      \foreach \x in {-3, -2, -1, 1, 2, 3} {
        \draw (\x,0) node[below]{\x};
        \draw (\x,{0.1}) -- (\x,{-0.1});
      }
      \foreach \y in {-1, 1} {
        \draw (0,\y) node[left]{\y};
        \draw (-.1, \y) -- (.1, \y);
      }
      \draw [blue] plot [very thick, smooth, tension=0.5] coordinates {
        (-3, 2)
        (-1, -1.5)
        (1, .5)
        (3, 2)
      };
	    \draw (0,0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
    \end{tikzpicture}%
    \end{center}
	\begin{enumerate}[<+->]
    \item Quel est l'image de 2 par $g$ ?
    \item Quels sont les antécédents de 1 par $g$ ?
    %\item Déterminer $g(-2)$.
    %\item Résoudre $g(x)=0,5$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
